\documentclass{beamer}
\usepackage{xeCJK} % 支持中文
\setCJKmainfont{SimSun} % 设置中文字体，例如宋体

\usetheme{Madrid} % 您可以选择喜欢的主题
\usecolortheme{default}

\title{智能网球检测系统}
\author{项目团队}
\date{\today}

\begin{document}

% 标题页
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

% 目录
\begin{frame}{目录}
  \tableofcontents
\end{frame}

% 项目概述
\section{项目概述}
\begin{frame}{项目概述}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{目标}: 开发一个高精度的网球检测系统，主要用于机器人捡球场景。
    \item \textbf{能力}: 在各种光照条件和复杂背景下准确识别网球，处理多个网球。
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{主要功能}
\begin{frame}{主要功能}
  \begin{itemize}
    \item 单张图片网球检测
    \item 视频流实时网球检测 (规划中)
    \item 支持多种检测方法（传统图像处理、深度学习）
    \item 适应不同光照和场地条件
  \end{itemize}
\end{frame}

% 技术架构
\section{技术架构}
\begin{frame}{技术架构}
  系统采用混合检测策略，结合传统计算机视觉和深度学习方法的优点。
  \begin{itemize}
    \item \textbf{传统检测模块} (`tennis_detection.py`): 基于颜色和形状。
    \item \textbf{YOLO检测模块} (`yolo_singleton.py`): 基于YOLOv5，单例模式，本地缓存。
    \item \textbf{混合检测模块} (`hybrid_detection.py`): 结合两者优势，自适应选择。
    \item \textbf{主处理模块} (`process_new.py`): 统一接口，错误处理。
  \end{itemize}
\end{frame}

% 技术实现细节
\section{技术实现细节}
\subsection{传统检测方法}
\begin{frame}{传统检测方法}
  \begin{enumerate}
    \item \textbf{预处理}: 图像增强、噪声去除。
    \item \textbf{颜色分割}: HSV颜色空间提取特征颜色。
    \item \textbf{形态学操作}: 去除噪点、连接断裂区域。
    \item \textbf{轮廓分析}: 基于面积、圆度等特征过滤。
    \item \textbf{连接网球分离}: 距离变换和分水岭算法。
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{YOLO深度学习检测}
\begin{frame}{YOLO深度学习检测}
  基于YOLOv5预训练模型进行优化:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{模型选择}: YOLOv5s。
    \item \textbf{单例模式}: 避免重复加载，提高效率。
    \item \textbf{本地缓存}: 模型本地化，避免重复下载。
    \item \textbf{设备优化}: 优先CPU，提高兼容性。
    \item \textbf{错误处理}: 完善的异常捕获。
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{混合检测策略}
\begin{frame}{混合检测策略}
  组合两种方法的优点:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{优先YOLO}: 网络条件允许时首选。
    \item \textbf{自动切换}: YOLO失败时切换到传统方法。
    \item \textbf{结果合并与去重}: 提高准确率。
    \item \textbf{置信度评估}: 选择最终结果。
  \end{itemize}
\end{frame}

% 关键问题及解决方案
\section{关键问题及解决方案}
\begin{frame}{关键问题及解决方案}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{YOLO模型重复下载}:
    \begin{itemize}
        \item 解决方案: 单例模式、本地缓存、全局状态记录。
    \end{itemize}
    \item \textbf{SSL证书验证错误}:
    \begin{itemize}
        \item 解决方案: 配置SSL上下文、增加超时、错误处理。
    \end{itemize}
    \item \textbf{NumPy类型JSON序列化}:
    \begin{itemize}
        \item 解决方案: 转换为标准Python类型、显式转换。
    \end{itemize}
    \item \textbf{网球连接问题}:
    \begin{itemize}
        \item 解决方案: 分水岭算法、形状后处理、YOLO结果增强。
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

% 使用指南
\section{使用指南}
\begin{frame}{使用指南}
  \textbf{环境准备}:
  \begin{verbatim}
pip install -r requirements.txt
  \end{verbatim}
  \vspace{0.5cm}
  \textbf{单张图片检测示例}:
  \begin{verbatim}
from process_new import process_img

results = process_img("path/to/image.jpg")
print(results)
  \end{verbatim}
  (注意: `process.py` 可能已被 `process_new.py` 替代)
\end{frame}

% 性能指标
\section{性能指标}
\begin{frame}{性能指标}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{平均检测时间}: 70-100毫秒/张 (使用缓存模型)
    \item \textbf{准确率}: >90% (标准网球场景)
    \item \textbf{召回率}: >85% (复杂背景场景)
    \item \textbf{误检率}: <5% (针对类似形状物体)
  \end{itemize}
\end{frame}

% 项目文件说明
\section{项目文件说明}
\begin{frame}{项目文件说明}
  \begin{itemize}
    \item \texttt{process\_new.py}: 主处理入口 (推荐使用)
    \item \texttt{yolo\_singleton.py}: 优化后的YOLO单例实现
    \item \texttt{src/tennis\_detection.py}: 传统方法检测
    \item \texttt{src/hybrid\_detection.py}: 混合检测算法
    \item \texttt{doc/README.md}: 详细技术文档
    \item \texttt{slide/presentation.tex}: 本演示文稿
  \end{itemize}
\end{frame}


% 未来改进方向
\section{未来改进方向}
\begin{frame}{未来改进方向}
  \begin{enumerate}
    \item \textbf{模型优化}: 使用网球专用数据集微调YOLO模型。
    \item \textbf{加速检测}: 探索TensorRT/ONNX等加速方案。
    \item \textbf{多目标跟踪}: 添加目标跟踪功能。
    \item \textbf{距离估计}: 结合相机参数估计网球距离。
    \item \textbf{边缘计算优化}: 针对嵌入式平台优化。
  \end{enumerate}
\end{frame}

% 致谢/Q&A
\begin{frame}
  \centering
  {\Huge 谢谢观看！}
  \vfill
  提问与交流
\end{frame}

\end{document}
